陶傑：瑞士銀行中國錢

（編按：本文內容作者引述賈康微博帖文。瑞士銀行企業傳訊部來函澄清，瑞士銀行從未發放過文中數字，賈康亦已刪除相關帖文。）

中國政協經濟委員會委員、財政部財政科學研究所所長賈康，在大陸轉發了一條消息：瑞士銀行公布，頭一百位中國客戶在瑞士銀行的存款，合共折算人民幣七萬八千億，平均每位七百二十億。

這只是平均數，七百二十億，意即有的可以一千億，有的僅三數百億。

或有的可以是二三千億，拉上補下，其餘僅一二百億。

而且只是中國人之中的頭一百位。瑞士蘇黎世銀行的客戶，中國客當然不止百名。十來二十億存款的，瑞士方面已經當做窮鬼，不予理會。

而且這些數目，純粹是現金。中國首富馬雲和馬化騰，財富帳面位位逼近人民幣萬億，甚或超過，但大多數只是股價反映。若是爆發第三次世界大戰，大家一起逃跑，要在大陸和各地銀行中即刻拿出五十億美金現鈔，相信有困難。

中國大陸有龐大的外匯，但政治制度與別不同。國企加共產黨組織，製造大量貪污。幾多錢見不得光，在地底和地上偷偷流出去。

所謂「一帶一路」，香港如何參與？非常簡單的事情：只要中國大陸和外面一帶一路所有契約協議，都在香港簽訂，受香港英式普通法制約，香港法庭仲裁；香港會計師行參與核數。開出此一條件，香港一文錢也不用付出，出平台、出人才、出制度，錢就會滾滾進來。

但這樣一來，共產黨的國企幹部，就沒有錢進口袋了，你問他幹不幹呢？如果有這點常識和品格，瑞士蘇黎世的銀行戶口，又何來那許多中國人的這些巨款？

一切都是ABC，別大道理、空話和廢話，也不必搭建那麼多論壇和酒會，也不必吹水。中國政協副主席梁振英督導「一帶一路」，拼命宣傳香港有大把寄「機遇」。只要共產黨肯戒一點貪，大陸幹部把國家財產真當做國家財產，把中國人民百姓的利益，真當做大家的利益；換言之，只要這些嘴巴裏天天教訓香港人要如何愛國的共產黨人，自己真的起碼愛國，香港沒有問題，一國兩制也沒有問題。個個瞪着眼睛說謊講大話，還加進一個林鄭月娥，中港形象和局勢，就搞成了這個鬼樣子。